---
aid: 9025
zid: 548220
title: "关于黑岛人和郝元线的猜想"
author: Scat
date: 2014-06-25 11:32:39+07:00
lastmod: 2014-06-28 22:29:00+07:00
---

Scat 于 2014-6-25 11:32:39 发表了：

黑岛人目前坐镇马尼拉，整合西班牙人势力，可能在组织自己的武装

郝元行动失败隐藏，按当时的环境，可能加入某只起义军或者自己起义

关于黑岛人下一步的方向，估计首先会盯上引起岛原之乱的日本天主教，因为他是被穿越，不可能有充分历史资料，比如中国明清战争的详细过程，大概只能是一些中学课本的印象，很可能具体年代都记不住。相比之下，日本历史他会记得更清楚，而且他自己冒充高山右近，和西班牙人目前是合作关系，支援日本天主教顺理成章，时间也可能会提前。

如果日本发生元老院预想之外的动乱，元老院将必然站在幕府一边协助镇压以换取利益最大化，顶多就是牺牲一些日本治安军里的极端分子，这个成本不算什么。

如果黑岛人遭到临高阻击，必然会放弃日本逃跑，从时间段上，这时候李闯和张献忠正处于低潮，郝元如果有了一定的势力，黑岛人正好可以去入伙。而且这时候黑岛人应该已经带出来了一个相当坚强的小军官团。

接下来黑郝军必然进行军事改革和扩军，首先取代李闯的地位，然后突袭北京灭掉大明，如果临高反应不够快，连多尔衮也不会是他们的对手。

剩下的事自然是临高发兵，和黑郝军决战，黑郝军落败，然后上山打游击

然后畅想一下，黑岛人大概会放弃中国，和郝分裂，自己带人去缅甸进印度。

郝最终被剿灭，澳宋中国和黑道斯坦印度进行世界大战。

---

markgraf 于 2014-6-25 14:35:00 发表了：

_本帖最后由 markgraf 于 2014-6-25 14:36 编辑_

高山右近是那么随便冒充的？

再说人早挂了

黑尔只是冒认高山的一门而已

---

liutom2 于 2014-6-25 18:22:03 发表了：

黑尔的基础比狒狒们差太多了，正面交手必死

---

Scat 于 2014-6-26 15:45:12 发表了：

> markgraf 发表于 2014-6-25 14:35
>
> 高山右近是那么随便冒充的？
>
> 再说人早挂了
>
> 黑尔只是冒认高山的一门而已

记错了，高山什么忘了

貌似当时西班牙人还有过扶植高山右进去日本当将军的想法

---

Scat 于 2014-6-26 15:46:20 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-25 18:22
>
> 黑尔的基础比狒狒们差太多了，正面交手必死

总比大萌朝和李大闯像样一点，如果能在大陆发展几年的话

---

yanyu126 于 2014-6-28 22:29:37 发表了：

黑岛人不是黑尔吧，我记得黑岛人在之前一篇帖子里说过，黑尔和他没关系

---
